再防中國勢力！澳洲政府否決港企收購天然氣公司

再防中國勢力！澳洲政府否決港企收購天然氣公司

2018-11-21 08:55:09

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲防中國又一樁！澳洲政府昨天以「有違國家利益」為由，正式否決香港長江和記實業（CK Group）約740億港元（約新台幣2923億元），收購澳洲天然氣商「澳洲管線信託集團」（APA Group）的併購案，此事引起中港媒體關注。

綜合港媒報導，長實集團、長江基建及電能實業合組財團，以740億港元收購「澳洲管線信託集團」全數股權的交易正式遭澳洲政府否決，這意味著香港首富李嘉誠長子李澤鉅，接掌長和系以來的首宗大型併購案，正式宣告失敗。

澳洲財政部長弗里登貝格（Josh Frydenberg）指出，收購令澳洲天然氣輸送業務的外資所有權，過度集中在單一企業集團手中，交易「不符合國家利益」。

針對外界認為澳洲政府把正常商業行為政治化，澳洲政府也強調，決定並非針對長實或任何單獨公司，並指長實在當地持續投資電力及供氣領域，是重要的基建服務提供者，政府歡迎集團在當地的投資及對澳洲經濟的貢獻。

《法新社》報導，雖然澳洲財政部對長實釋出善意，但此舉勢必讓中澳再添嫌隙。報導也提到，澳洲近年對中國小心防範，今年8月才剛阻止華為和中興通訊進入5G電信市場。
<自由時報>

事實證明老豆高好多班

老豆想買果d一早買哂了

華人賤種又想污染別國淨土

澳洲都拒絕香港，重唔係代表正式融合

商業行為本身就係政治野

華人賤種唔係諗住分得開

要記住政治,經濟,法律三為一體密不可分